積極支持反送中 「好鄰舍北區教會」崇拜疑被警監視 轟打壓宗教自由

積極支持反送中 「好鄰舍北區教會」崇拜疑被警監視 轟打壓宗教自由

在過去大半年來積極支持反送中運動的「好鄰舍北區教會」，懷疑教會近日遭警方監察。教會稱在上周日（1日）崇拜活動期間，有軍裝警員到場了解是否有「公眾活動」，而昨日（7日）崇拜期間再有多部警車及疑似便衣警在附近觀察。教會質疑當局是以白色恐怖打壓宗教自由。

「好鄰舍北區教會」在FB發文，指下午2至6時有四輛警車經過教會門口，其中三輛更是在短短一小時崇拜期間經過。有教友戶外崇拜時發現，最少兩名疑似便衣在附近觀察，行蹤鬼祟。教會質疑便衣警是在崇拜時進行監察。

「好鄰舍北區教會」亦透露，上周日約中午12時，有三位軍裝警員曾到場，了解教會是否有「公眾活動」需要協助，警員在約一分鐘後離開。警方行動令崇拜稍暫中斷，「難怪有智慧的教友說，『了解』是虛的，背後要表達的，正是『司馬昭之心，路人皆見』。」

位於粉嶺的「好鄰舍北區教會」 ，近月來都積極支持反送中運動。陳凱興傳道是「守護孩子行動」的發起人之一，曾在金鐘發起絕食行動。他曾經在元旦遊行當晚被捕。

《立場新聞》正就事件向警方查詢，目前暫待回應。

push

Push

跑步都要申請不反 , 遲啲隨時宗教集會都要

所以話香港係世界人權自由排名都仲有5十幾分係冇可能

推

佢地贏左自不然係咁清算